При дефолтной конфигурации Ансибл, когда мы запускаем плейбук, запускается системная команда Setup, которая ходит на указанные 
в плейбуке хосты и собирает о них всю информацию. По дефолту эта инфа не выводится при выполнении плейбука. 
Все заначения фактов хранятся в переменной  ansible_facts. И мы можем вытащить зачение этой переменной при выполнении 
плейбука: 
    ---
    tasks
    - debug: 
        var: ansible_facts

Если мы не хотим чтобы вакты собирались при выполнении плейбук, ставим опцию: 
gather_facts: no